# Действия с корнями

Арифметическим корнем 𝑛 − й степени из неотрицательного числа 𝑎
называется неотрицательное число 𝑏, 𝑛-я степень которого равна числу 𝑎.
Обозначение $b={\sqrt[n] a}$.

По определению $b^n=({\sqrt[n] a})^n=a$

**Свойства**. Если 𝑎 и 𝑏 – неотрицательные числа, 𝑛 и 𝑘 – натуральные числа, отличные от единицы, то: $${\sqrt[n] {a\times b}}= {\sqrt[n] a}\times{\sqrt[n] b}$$
$${\sqrt[n] {a\over b}}={{\sqrt[n] a}\over{\sqrt[n] b}}$$
$${\sqrt[k]{\sqrt[n] a}}={{\sqrt[n\times k] a}}$$
$${\sqrt[n] (a^k)}={a^{k\over n}}$$